---
title: >-
    شمارهٔ ۲۵۶
---
# شمارهٔ ۲۵۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>به راه آن وفا دشمن، سر و جان شاد می دادم</p></div>
<div class="m2"><p>دل نامهربانش را، مروت یاد می دادم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ندارم قوت آهی، نفس در سینه می دزدم</p></div>
<div class="m2"><p>اگر می شد، غبار خاطری بر باد می دادم</p></div></div>